新老交替：美斯、麥巴比「世代球王決」

新老交替：美斯、麥巴比「世代球王決」

隨着巴黎聖日耳門（PSG）的巴西前鋒尼馬缺陣，今場焦點就落於基利安麥巴比及巴塞隆拿王牌美斯兩大前鋒身上。在尼馬缺陣下，今仗麥巴比在鋒線的責任更大，次世代球王首次在球會級賽事與球王美斯交鋒，意義重大。

麥巴比及美斯曾經在2018年俄羅斯世界盃16強首次交手（圖），當時只有19歲的麥巴比在該仗連入2球，協助法國以4:3淘汰阿根廷晉級，最後更奪得世界盃，麥巴比可謂先贏一仗。

兩人今季成績相當接近，美斯各項賽事合共上陣28次，射入19球及交出8次助攻；而麥巴比同樣上陣28次，射入18球及交出9次助攻。單計歐聯的話，美斯獲3入球2助攻；麥巴比則有2入球3助攻，後者在各方面的數據都緊追着美斯這位現任球王。

雖然麥巴比的踢法與美斯有一點點雷同之處，不過這位法國前鋒曾經在一次訪談中表示，自己的球員生涯更受到另一位球王基斯坦奴朗拿度（C朗）所啟發：「當年我沒有選擇留在摩納哥，因此我已經無法像美斯一樣只效力一家球會，我較傾向朝着C朗的方向進發。」

鳩sir午安

美斯最近回復狀態，今鋪對面冇尼馬，應該可以屌打
拿番個冠軍証明下自己

一個有世界盃 一個無

Yes sir

尼馬要小心身體
班大陸閪、小粉紅成日無啦啦咒「尼馬死了」

兩條粉餅算係球王?

美斯係球王？

球王？

咪係，寫文條友梗係唔識你，連邊個係球王都唔知
美斯球僮咋嘛，成日頭dup dup梗係諗緊退休之後可以去邊度執波

2條友眼神都無火，2個都係踢farmer league，2個都係靠尼馬carry先攞過下聯賽冠軍
幾時先肯去意甲幫班霸拎冠軍挑戰自己

唉，巴塞輸硬

psg今年係法甲連統治力都無埋

疤就算廢左 對住呢隊只有西乙料都係坐和望嬴

Nymar 係度都影響不大

幾似15年歐聯
世界盃輸左比德國 之後巴塞對拜仁

係 有冇都係俾psg炒 係4球定8球分別

冇屁馬點輸

mahomes vs Brady
Brady贏